citi bank

有冇人可以講吓investment associate 入學門檻高唔高
見LinkedIn 請人經驗0-5年

人工高唔高同埋惡唔惡做

見係你
簽左約 新年後on board
Citi Investment Portfolio Analyst Private Banking
原本25/6K 而家壓到我23K 不過我一年contract to perm黎
要pass幾個programming test 同埋要in果陣屌打班三大

話時話想問吓點解我見LinkedIn investment associate 個Title一樣但係點解佢啲年資會唔同

咁多個想知有咩分別

我經agent 直接報直接in

因為我無交任何文件 經Agent用CV直接in
根本只要過到D test 又有口才可以友善咁屌打人
就得

即係又係考it skill?

佢好似商科底

可唔可以俾你個position我睇睇睇吓搵唔搵到對應嘅ok?

咁低
幾年經驗

ching可唔可以畀你agent個contact我 聽你講佢似好有料幫人搵到好工

你識programming ?

FG 本身agent話senior post黎
但係VP唔知點解想請Junior
可能cut cost掛

都有 係咁問stock bond dcf wacc果D
可能我講野比較正路 programming又好掛 scenario multimasking 題目又OK
利申：有multitasking需求極高intern
其他人被問到Private Banking都講到唔清唔楚
又係柒嘅

Excel Vba, R console, Python, Html, Java(自學)
全A range 非3大

吓 個position title咪就係 Investment Portfolio Analyst , Private Bank

唔係啦 真係撞彩 不過programming真心需要

我反而覺得係除左你講果D要識 都要額外識埋programming language 唔識就byebye 好彩自己本身有興趣讀

都係 好彩我finance底 valuation, M&A 都有sense

23 你試下啦 報左先 可能第日做同事
Citibank Private Banking 門檻係20Mil USD
基本上派bonus都派到手軟
試左先無妨 而且有提過做2年可以揀轉RM或者繼續做Risk

Business background 都耍programming?
Agent 又識問你programming又係好野

你interview 過陣仲記得讀過啲乜咩

佢問我technical肯定答唔到佢
仲有programming

Hv tg can talk talk?

出手咁低知唔知perm之後幾多

N O 個agent係幫我報 in果D全部去番citi

can u 留

FG壓左我價算係咁啦 仲contract cut cost掛

咁同自己apply 有咩分別

試左先 通常Agent會幫你約interview都會比tips 你
每一次in之前都會比tips 你 因為人地份工就係要令你順利返到工然後收錢

如果你唔係direct報而係經agent的話

呢份工係咪一定要programming 底

First in有問我識唔識 我吹我讀過 然後in完之後果日就俾左份好撚難嘅excel+vba test 同另一份Python test 我

你留 你問我答

Ok give you later
Me woking

dailo big4ing?

No la

PB係citi 邊條business line？我知係大貓同做樣既野fg mt都4x k，不過可能實際duties有唔同

bb pb 唔係有40-50k 架咩

你有冇分身tg
如果有嘅話不如你留好冇
我冇分身

Dunno wor me 0 banking exp
正路我呢個post係at least 3年banking exp
一開口已經係25K 再壓到23

我都唔係MT-.-

我都無

唔理啦 title好 唔知價食低價23K都好過好多人
仲要contract都有bonus

我唔自爆啦 都半爆

師兄知唔知點解有三個Double左
同埋你嗰個job Title後邊有個privite banking?我搵唔到

我係前面有Private Bank 唔好咁在意個位啦ching 激死我 Private Bank Investment Portfolio Analyst 囉我係
請左我無左掛 我經agent報 真係唔知

其實呢 有空位 就會一直出Job post 加強競爭力 搞到好多人報咁 所以就會開好多個 呢D係HR手段黎
其次就係可能department唔同 你要自己望

咁你知唔知其實investment associate同portfolio analyst有咩分別
後者佢係咪高級啲？見佢話要strong Academic

不過其實BO都係一樣咖喇 可能PB多D Bonus囉 我真係唔知

但係我睇佢啲description 係一鳩樣

in果D都係三大 得我一個非三大... 雖然最後俾我搶到
自己唸

咁我唔知

報曬先

但係你話你全部a撚晒
同埋佢都可能會請好多個

我諗緊報唔報Portfolio
但係我成績超低

都係果句analyst好少請fg
我in果陣有人係做左2年banking嘢
associate就一地都係

一直in都無拎我transcript窩
之前BG check先叫我交
我A曬啊 我in果陣有講囉 一樣俾test我
利申A曬都覺得果幾個test 好撚難cls
咁我唔知請幾多個喇就

不過應該最多請兩個 個agent有講過話個VP之前考慮緊我定係另一個有exp 嘅人做senior

係囉我見佢要兩至四年經驗
但係都俾offer你

而上面嗰investment associate analyst 佢就寫零至三年經驗
而就咁investment associate 佢就寫零至五年經驗
咁其實有冇話邊一個職位會高級啲

報啦 入黎一齊玩

咁睇來我冇望

但係佢出嘅人工真係唔高喎如果咁難入

係啊 所以我咪一直都話我好彩 同埋係contract to perm

話時話你過咗幾多關
每一關又做啲乜嘢
我驚我答唔到佢啲Technical問題
我最多都係識wacc dcf residual income model operating income model etc

咁人地要2-4years 我0仲要唔係三大
我當discount 都高過big4啦 個名又好聽
investment portfolio analyst 有幾多個做到 問心

B仔有冇話通常幾多
同埋想問吓邊度返工

咩discount
講升幅度嘅話Big Four應該贏喎
早兩年仲可以跳其他services 例如transaction
當然前提要普遍都要fs 底子

屌好想add你tg傾吓

你意思價錢？ 我真係唔識 我應該係低左 如果聽之前D ching 講
係纜車果度返工
Erm 中銀大廈後面

我意思係bonus
Agent有冇講到大概有幾多
人工方面點解你唔同佢bargain下

citineversleepss

你係咪搵左我

行外人想轉行... 有冇ching 可以指點下應該點開始
利申: engine底, 自學緊python

Portfolio analyst 要coding 所以咪要請個識programme 的人囉
其實佢應該係back office operation role黎 我諗同investment associate fo位唔同
我淨係in過fund house portfolio analyst 當年淨係做左半年野都有得in 不過我唔識programme 係其他skill set符合佢要求

知唔知Citi investment associate 係做乜嘢
要求高唔高

睇左其中一份JD 咪即係sales 仲要係private banker

Good job 黎
我見佢仲有細分analyst level
Analyst 係咪即係再低級啲

唔清楚呀 我做bo 但fo不嬲都好搵錢架啦
Analyst最低級 普遍啲FI/bank/ibank title係analyst >associate/AVP>VP>D>MD

樓主講果份同二樓講果份都唔同工黎的

我知道佢investment asso 應該唔係i bank division 喎
Private client 嗰隻黎

我想搵啲一尾兩萬蚊嗰啲job

睇完根本係operation改名

唔做big4？

係PB division
但title 都係統一上面咁架啦

多幾個Offer唔係好啲咩

人工如何係咪好難入

樓主你係fresh grad

上面講左 正常40-50k
通常請天之驕子 但試下又無壞的

又唔係真係好fresh
依家都做緊嘢

唔撚係呀嘛早知唔報啦
但係二三樓有人講佢嗰隻job都係兩萬幾
我以為大家差唔多呢lv 咋
如果係咁高人工嘅話早知我唔報investment asso

即係20年畢業果批
做住big4先 3年3萬 5年5萬

asso title高過analyst

你講果份fo 佢講果份bo operation
唔同野黎架啵

依家我發現我自己冇時間做自己嘢同埋上連登
同埋發現好多嘢自己都唔識做係咁問簿嗰啲人所講嘅得心應手嘅感覺

Fk

學到野唔該師兄

Ching係fg? 我都有報investment asso

升到幾萬係manager

Private client同PB兩回事
Private Client就好似Premier咁
Citi PB要20Mil usd 入場費

audit咁辛苦 不了 我EY都reject 頂唔順想要番個肝
Citi analyst 咁好聽 一黎就23K
我做兩年唔信唔到30k

Bg係咪好勁

同埋份份工都係跳板 23你望清楚條路點行
我廢J等人carry

始終出外靠朋友

No la 非三大

你兩個Ching lead住我得唔得

citi 係咪真係never sleep

希望唔好 我呢D BO廢柴想訓覺先唔做big4
新年後見真章

Asset management 每晚最少做到8點lm

利申自己無做過呢間
不過google search 多人彈多過多人讚～
但後生捱下無所謂啦

wfh？

中資m&a analyst wfh完全冇野做lm

30k都冇 真係得呢個價定你上一份工低？